\chapter*{Willkommen}


\lettrine{E}{s freut uns}, dass du Interesse an unserem Ruderverein hast!
In Kürze findest du hier alle wichtigen Informationen:\\

\begin{wrapfigure}{r}{2.5cm}
    \centering
    \includegraphics[width=2.5cm]{pix/qr-signal}
    \caption{Signal Gruppe}
\end{wrapfigure}

\textbf{Kommunikation: E-Mail, Kalender und Signal} 

Die wichtigsten Vereinsinfos bekommst du zu Beginn jeden Monats per Mail.
Unseren Vereinskalender findest du unter \url{https://rudernlinz.at/termine/}, inklusive der URLs um die beiden Kalender in deinen persönlichen Kalender hinzuzufügen.
Für Kurzfristiges nutzen wir eine Signal-Gruppe, der du durch Scannen des QR-Codes beitreten kannst~$\rightarrow$\\

\textbf{Ausfahrten: \url{app.rudernlinz.at}}

Nachdem du unseren Schnupperkurs absolviert hast oder Vereinsmitglied geworden bist, erhältst du einen Account auf \url{app.rudernlinz.at}.
Beim ersten Login kannst du das Passwort-Feld leer lassen und anschließend dein eigenes Passwort festlegen.

Hier werden die anstehenden Ausfahrten angezeigt.
Wenn du an einer Ausfahrt teilnehmen möchtest, kannst du dich bis zu 2 Stunden vor Beginn anmelden (und dich auch wieder abmelden).
Hilfreiche Informationen findest du unter \url{app.rudernlinz.at/faq}.
Hier eine kurze Übersicht:
\begin{itemize}
	\item Bei kurzfristiger Absage einer Ausfahrt (zum Beispiel aufgrund des Wetters oder Wasserstands) informieren wir dich über Signal.
	\item Zu Planungszwecken bitten wir dich, zu erscheinen, wenn du dich angemeldet hast.
		Dies vermeidet unnötiges Heraus- und Hereinräumen der Boote bei spontanen Änderungen der Teilnehmerzahl.
		Eine Abmeldung ist bis zu 2 Stunden vor der Ausfahrt über \url{app.rudernlinz.at} möglich.
	\item  Um Verzögerungen zu vermeiden, stelle bitte sicher, dass du zur angegebenen Zeit bereits umgezogen und abfahrbereit beim Bootshaus bist.
\end{itemize}

\textbf{Ausrüstung}
Sportschuhe (flache Sohle) oder dicke Socken und Badeschlapfen, enganliegende Sportbekleidung ohne Taschen (Sweater, Hosen), idealerweise Vereinskleidung, Trinkflasche und gute Laune\\

\textbf{Vereinskleidung}
Du willst dich mit Donau Linz Kleidung ausstatten (T-Shirts, Kapperl, Hose, \dots)? 
Ingrid steht dir gerne für weitere Informationen zu unseren Artikeln zur Verfügung.
Ihre Telefonnummer findest du in unserer Signalgruppe.\\

\textbf{Zugang zur Bootshalle}
Einen Finger zu verlieren ist schwieriger als einen Schlüssel (es sei denn du bist ein sehr ungeschickter Zauberer).
Die Türen in unserem Bootshaus kannst du per Fingerabdruck entsperren.
Falls dein Finger noch nicht registriert ist, kannst du dich gerne jederzeit bei Daniela, Niklas oder Philipp melden.\\

\textbf{Nützliche Links}
\begin{itemize}
	\item \url{rudernlinz.at/h}: Genauer Wasserstand in Linz inkl. Prognose
	\item \url{rudernlinz.at/w}: Wasserstände und -temperaturen rund um Linz
	\item \url{rudern.at/ruderwiki}: Infos, Tipps und Tricks über das Rudern
	\item \url{at.d4d-portal.info/}: Strom-Kilometer-Karte
\end{itemize}
	

\textbf{Feedback}
Dieses Handbuch wird laufend aktualisiert und verbessert.
Wenn du Anregungen oder neue Ideen hast, oder wenn dir etwas fehlt, kontaktiere uns gerne persönlich oder per E-Mail unter it@rudernlinz.at.
(Wir freuen uns natürlich auch über einen merge request\footnote{\url{https://gitlab.com/PhilippHofer/donau-handbook}} ;-).)
Vielen Dank für deine Unterstützung!

%TODO: Add section about receiving a spint, once we have a proper process


%\vspace{1cm}
%\begin{figure}[h]
%\includegraphics[width=\linewidth]{Photos/24188549463_b16f7f658e_o}
%\caption{L'Assemblée Générale du mouvement anti-aéroport à la Vache-Rit, janvier 2016}
%\end{figure}
